2架F-35A戰機3月抵南韓

（中央社記者姜遠珍首爾13日專電）南韓軍方多名人士今天指出，南韓空軍去年在美國接收6架F-35A戰機，其中2架將於3月底運抵南韓。

南韓聯合新聞通訊社引述軍方人士消息報導，2架驗收檢查後的F-35A，將於4月或5月正式服役。

軍方人士表示，到今年底南韓將接收10架F-35A並投入實戰部署。空軍引進的40架在2021年將有望全部如期服役。

F-35A最大飛行速度為1.8馬赫，作戰半徑1093公里，配備空對空飛彈、聯合直接攻擊彈藥（JDAM）、小口徑導引炸彈（SDB）等，具躲避雷達探測匿蹤功能，被視為攻擊戰略目標的核心裝備。

南韓軍方2014年3月在國防工業促進委員會，敲定投入7.4兆韓元（約台幣2041億元）引進40架F-35A計畫，2017年底派遣駐亞利桑那州路克空軍基地（Luke Air Force Base）的飛官受訓。

北韓媒體曾強烈批評南韓引進F-35A，南韓軍方尚未決定新機運抵後是否舉行服役儀式。（編輯：廖漢原）1080113

南韓都有得玩

台灣太多支共間諜，否則都有得玩。

美國加持下冇弱國

F-35生産速度越黎越誇

大陸唔識泊碼頭 泊落俄佬到有咩得著

多左個契哥，有得著人舊鞋

引進F35A 純屬防衛性質
不會主動作出攻擊及挑釁行為
鄰國無需過分反應 作出無謂嘅擔心

唔係唔識泊
佢先醒一邊扮民主改革食國際茶禮，一邊輸出文革餘孽滲透西方，又一邊同俄佬串通買軍火
不過俄佬都唔蠢知共狗條路點行，唔係賣次貨就等你咩咩創舉之後爆你大獲

就係諗唔明

明明痴美國 有著數啲都唔要係要痴埋去搵你笨既契哥到

可能國際視野我無啦

一鑊比人拗起

好難講，南韓想搞鳩日本好耐，如果唔係美國呢幾十年㩒撚住南韓，南韓又畀日本滅多次

美國肯畀佢痴先得架

比佐40年機會 無計

中時：望塵莫及 美國單款F35年產超過中國所有戰機年產總和

唔泊俄佬可以泊邊個

呢個速度已經係放左水,當年2戰一個月一部航母

獨裁國家只係一班既得利益者既玩弄工具，唔會真心為國為民

60年代: 2彈1星

唔係靠錢學森呢啲潛美間諜支那有撚能力整核彈咩

你又o岩
不過蘇聯都有派專家幫手, 至少工具由蘇聯提供
錢學森由美國帶走左知識, 但帶唔走工具

南韓都係養唔熟

果d係商用船改架咋